私隱專員黃繼兒只係一隻為港共政權服務嘅賤種

私隱專員公署法律顧問就不只一次提供錯誤嘅法律意見

唔該推爆佢
(終極支爆攻略)(護旗手2.0)
10/1癱瘓全中國各省巿機場

智能手機愈趨普及，卻引發私隱外洩危機！個人資料私隱專員公署去年接獲206宗涉及資訊及通訊科技的投訴，較前年升1.2倍，是該類別歷來最多，牽涉網絡欺凌、「起底」，以及社交網站、手機應用程式等媒體。當中25宗網絡欺凌投訴與「佔中」有關，包括有地產代理被指於facebook公開學民思潮召集人黃之鋒住址，但個案最終不成立。令人關注是，不少個案被投訴人是因朋友關係才取得個人資料，故獲私隱條例豁免。

公署去年接獲1,702宗投訴，其中資訊及通訊科技的投訴中，網絡欺凌有34宗，較前年的6宗升近4.7倍，25宗與佔中有關的個案，僅1宗仍在跟進，其他均不成立，包括投訴人於一名撐佔中的知名人士的facebook上留言，其後反遭人在網上被「起底」及人身攻擊，遂向公署投訴，但他其後無再提供資料，公署終止調查。

有部分個案因牽涉朋友關係，即使於網上公開個人資料也未必違例。有投訴人指其前男友的朋友在facebook發放她的個人資料，並就她與前男友的感情事對她作出失實及誹謗言論，但公署指被投訴人是因朋友身份獲得有關個人資料，故獲條例豁免。另一投訴人在facebook發放其在病床進食的照片及餐單，後來有不認識的facebook用戶公開有關資料及評論，公署指，被投訴人或是從共同朋友的facebook獲取資料，亦是以個人身份持有，同樣獲豁免。

個人資料私隱專員蔣任宏指，豁免條文的背後精神，無要求用作監管朋友之間的友誼或感情，法律是否要擴展至朋友間關係，日後仍需多作討論。他又呼籲市民將個人資料或相片放上網前要三思。

此外，公署去年收到70次的機構外洩個人資料事故通報，涉及約4.7萬人的私隱。另於去年內發出20次警告和90項執行通知；公署亦於去年轉介20宗違反條例規定的個案予警方作刑事調查及考慮檢控，當中17宗懷疑涉及使用個人資料作直銷用途。公署指，去年只有1宗定罪記錄，涉及一名保險代理誤導投訴人關於保單承保人身份一事，公署調查期間，該代理向專員作出虛假陳述，最終被判監4周。

涉及直銷的私隱投訴去年有277宗，雖較前年下跌49%，但公署發現，部分聲稱是由銀行致電的貸款直銷電話，背後是由貸款機構或中介公司假冒，更外判予香港境外公司，用8位數字以「2」、「3」字頭的香港電話號碼撥出，令人防不勝防。公署指有關行為或涉欺詐，正與警方及律政司尋求解決由境外打出電話所涉的刑事問題。

蔣任宏稱，本港電訊公司是可將電話號碼租借予境外公司，有關租借服務是否納入規管值得探討。另外，私隱條例第33條明確禁止把個人資料轉移到本港境外，但尚未生效；該署前年對50個境外司法管轄區的私隱保障法例進行研究，將與本港私隱條例大體相似、或達致相同目的之法律的地方，列入一份「白名單」內，並將可豁免於第33條的規定。蔣稱，因報告已交政府，不便透露白名單所涉的地方，促政府積極考慮，以便有關法例盡快生效。

此外，就早前有佔領行動人士被內地及澳門拒絕入境，港府被質疑有「黑名單」，蔣任宏回應指，目前境內執法部門若與境外機構有協議，涉及資料與防止罪行及調查有關，在私隱條例下可獲豁免。

到底有幾憎先叫自己個仔囡叫繼兒

條友超垃圾

繼兒動母

因為佢老豆老母都知自己生咗個賤種出嚟
但鍊死佢係犯法
唯有咁做

可能真係過繼返嚟呢

動母係個女
好名好名

無能之極

你今日至醒？？回西後有邊隻狗政嘅唔係？？？

繼兒
佢老母冇改撚錯佢名喎

一睇個樣就知唔係好人

條仆街做過法改會
但仲出書侮辱我

唔好起佢底

陣間又用64條告人

cls起私隱專員底
plz don't

老母想要仔 咪「繼續生生到有兒子」囉
佢真名應該係黃棄兒

推